【夜尿有感】

【夜尿有感】

凌晨四時半，醒來起床痾夜尿，完事卻突然清醒，無法再度入睡，就如許多事情一樣，都回不去了。

至今快將六個月了，當初沒有想過這場風波會鬧這麼久，更加沒有想過只不過是因為一個陳同佳在台灣殺死了自己的女友，那麼多本來無辜的人，都賠上了性命，而我們一整代人，彷彿看著原本應該屬於自己最閃耀的年華，在這個浴血的政權下，逐點逐點消散於催淚煙霧之中，才發現比起催淚彈，實在有太多更催淚的事。

同輩之中有極黃的，也有極藍的，為甚麼會有如此光譜？皆因那是有血緣關係的親戚。我堂哥一家在很多年以前就移民美國，他自幼在那裡長大，吃美國的漢堡、喝美國的水大，開口都是會讓舌頭打結的英文，連他的廣東話也是美式的，本來甚少見面，關係只落在陌生人與熟人之間，後來升上大學，就熟絡起來，加上他今年來港唸書，就更常見面。起初彼此都不太察覺大家身上的顏色，後來他每每撩起相關話題，都故意把矛頭指向示威者，大抵所有事都昭然若揭了。

為甚麼說他極藍，是因為他總愛在snapchat發佈一些撐警言論，或愛出盡奶力去詆毁示威者，黑警追殺強姦示威者於他而言，好像是件極其合理的事，他總會blame the victim。後來我都不怎麼點開他的snapchat了，我覺得完全是浪費時間與力氣去跟他動怒和理論。只是今夜實在是睡不著，無無聊聊點開了他的story，才發覺他這兩天回美國了。與暴大其他的內地生不同，他沒有被「強制遣返」回國，我看他倒也樂得自在，吃著他最愛的pizza，在公路上奔馳，彷彿一下子跑進隨意門裡，一秒打開新世界。看到這境象，我突然想起他早前在instagram發文慨歎自己無法在香港這個「家」去做自己想做的事，比如無法出席朋友的畢業典禮，也比如沒法子去海洋公園暢玩，但他表示自己仍然會好好珍惜在這個「家」的時間。這才過了兩天，人就已經著草去了美國，真是大巴大巴車落自己塊臉，諷刺至極。

身邊也不乏握著外國護照之人，BNO、加拿大護照等等等等，都是些家境比較好的人，有些動輒就說要逃到外國度過餘生，我不知道、於他們而言，甚麼是「家」。也有不少人對我說：「你讀的是專業嘛，大可以專業移民啊！」我總是勉強擠出微笑應對，不作太多的回應，卻在無意間發現，原來我們之間已經距離很遠，我再一次很想問，到底「家」，於你們而言，是甚麼呢？只是一個生活的地方嗎？只是一個搵食的地方嗎？不存在一絲感情嗎？也許他們會擺擺手，一臉無奈的對我說：「那也沒辦法啊，在這裡根本沒有未來。」可是要我拋下逐漸年老都父母，拋下二十年來對這片土地複雜的情懷，我也沒有辦法做得到，縱使我會獲得閃耀的未來。你要我逃，可是我的根在這裡啊！我只能終其一生的泅混於此，我只能終其一生的愛這個地方，因為於我而言，這才是真正的家。

在過去的日子裡，我也感激堂哥對我的支持——「謝謝你讓沒有兄長的我曾經擁有過哥哥」，事至如今，我不會說割與不割，但世界都知道，有許多事情都已經回不去了。

我不知道結果會是怎樣，或者只是我不敢去想，但我堅信歷史會把一切寫下。數十年後，就讓我們這一整代人，把對這片土地的愛，連同已經無處不在的二噁英，好好埋葬。

寫到這裡，天終於亮了。

你有冇屙到周圍都係

明白你的心情

就算冇呢單野
年輕人有撚未來咩
呢個炸彈遲早都會爆
差在係幾時
2014 2016 2019

［區選］藍絲散水運動，正式開始

10/10